_2\. 本笃十二世在阿维尼翁建造宫殿。意大利的不幸情况。教皇与帝国。路德维希二世徒劳的和解尝试。帝国宣布独立。本笃十二世去世。克莱门特六世成为教皇。罗马人将威权统治者转交给他，并邀请他回国。那不勒斯的罗伯特去世。罗马动荡。科拉-迪-里安佐（Cola di Rienzo）首次出现_。

这座日渐衰落的城市越来越意识到，它是西方教育的摇篮，是帝国和教皇的源头，因此必须努力恢复其在世界上的地位。但是，罗马教皇本笃的思想并没有因为她开始大胆的思想飞跃而兴奋起来。他没有返回罗马，而是将阿维尼翁的教皇城堡扩建到如此巨大的规模，这让彼特拉克和所有意大利人感到羞愧，仿佛教皇的所在地将永远留在那里。位于多姆山的阿维尼翁梵蒂冈是中世纪最宏伟的古迹之一，如今仍矗立着高高的塔楼和垛口，阴暗而宏伟，但却像法老的陵墓一样空空如也。意大利无边无际的混乱无法让教皇放弃他在罗纳河畔的安全庇护。尽管博洛尼亚在 1340 年再次臣服，伦巴第的许多城市也与教会和解；尽管马修-维斯康蒂的儿子约翰和卢奇努斯也宣布米兰的政府在皇位空缺期间属于教皇，但统治者和仍然自由的共和国仍在不停地打仗，随时准备进行任何革新。因此，本笃十二世根据当时的情况行事，他至少维护了自己的权威，以教会的名义任命维斯康蒂、斯卡拉、贡萨加、埃斯特和佩波利为助理司祭。自从教皇的权力转移到阿维尼翁之后，这就成了教皇们仍能对意大利事务保持影响力的唯一手段，尽管这是一种危险的手段。

在皇帝多次寻求和解后，本尼迪克特未能成功结束与帝国的争端，这也并非出于本尼迪克特的意愿。巴伐利亚人路易在王位上摇摇欲坠，毫无安全感，他是一个具有一时激情的敏捷勇气的王子，却没有只有受过良好教育的伟大人物才具有的耐力，他派他的检察官前往阿维尼翁，并承诺撤销对约翰二十二世的所有诉讼。他宣布人民为他加冕是非法的，要求由教皇为他加冕，并发誓在接受加冕的当天就离开罗马，没有教皇的允许绝不返回教皇国。他与英格兰的爱德华缔结的反对法国国王、违背教皇明确意愿的联盟扰乱了谈判，但路易又向阿维尼翁发出了新的、最可悲的承诺。他进行了最彻底的忏悔，对抬举反教皇的行为谦卑地表示了悔意，并以自己作为一个剑客的无知作为借口，承认了教会在基督贫穷问题上的原则，并将君主主义者关于教皇权力界限的所有条款都视为异端邪说而予以拒绝，而他曾经在罗马庄严地承认过这些条款。他甚至准备辞去皇帝的头衔，修建教堂和修道院作为对自己罪行的忏悔，并最终开始了十字军东征。作为回报，他乞求 "宽恕和仁慈"，被承认为罗马人的国王，并被教皇以合法的形式授予帝王称号。一个已经得到霍亨斯陶芬家族、费尔腓力、但丁、君主学派和批判科学进步支持的皇帝所遭受的屈辱，比亨利四世在其黑暗时代的忏悔还要屈辱；它甚至让阿维尼翁教皇也有权蔑视这样一个敌人和这样一个帝国。事实上，教皇不可能要求更有利的条件。本笃十二世公正的判断也承认，路易已经被约翰二十二世逼到了极致，他本人也真诚地渴望和平。但他在阿维尼翁所处的尴尬境地让他对自己的不自由感到惋惜。法国国王威胁要对他比腓力对待博尼法斯八世还要恶劣；他没收了红衣主教们的财产，以迫使他们抵制教皇的和平倾向，而路易本人却无法被说服放弃与英国国王的联盟。因此，教皇的和平愿望落空了。

然而，现在德意志觉醒了，意识到了自己的权利和独立。帝国疲惫不堪的王公们终于将路易和教皇的事业提交到了他们自己的法庭上，阿维尼翁教皇夸大其词的结果就是宣布帝国从教皇制度中独立出来。7 月 15 日在美因茨附近的 Rhens 和 1338 年 8 月 8 日在法兰克福颁布的关于罗马国王和皇帝选举法的著名宪法确认了吉贝尔派的原则，即帝国只依赖于上帝，而不是教皇：这些宪法宣布，由选举王公合法选出的皇帝或国王应根据这一选举被视为合法的国王和皇帝，帝国承认的他的权力不需要教皇的确认。因此，君主主义者的学说在宪法中获得了合法性。这些原则与卡洛林帝国的法律一样古老，自格里高利七世以来一直被教皇们所取代，但亨利七世在与克莱门特五世争吵时已经坚定地坚持了这些原则。除波希米亚国王外，选举人一致在一封信中向教皇宣布了他们的决定，他们在信中痛诉了教会与帝国之间的持续不和，并宣布只有当双方都尊重自己的权利界限，并各自收回对对方的篡夺时，这场不幸的争端才能结束；因此，他们向教皇报告说，他们已通过这一法律决定划定了这些坚定的界限。

在教会与帝国之间的长期争论中，只有后者保持了坚定的立场，但在软弱的时候，后者也曾放弃过自己的崇高权利；帝国的王公们在哈布斯堡王朝崛起时就认识到，帝国只能依靠教皇；路德维希二世也承认了这一点。在胜利的喜悦中，教皇们现在把他们的要求抬得如此之高，以至于他们实际上联合了两个势力，并宣布自己是帝国的首领。必要的挫折出现了：1338 年的决议最终宣布了帝国从教皇统治下的独立；原则上，这些决议也将德意志从罗马和意大利分离出去，从而为宗教改革创造了新的契机，宗教改革终有一天会宣布德意志精神从罗马教会中独立出来。当读者回顾从亨利四世到路易四世两个强国之间那场震撼世界的纷争所经历的时间之长、牺牲之大时，他们会惊讶于这一独立宣言来得如此之晚，而且是在帝国和教会早已丧失其旧有权力的时候。两者就像一对孪生兄弟，一个以另一个为前提，在同一个神权世界观中成长，并随之失去权力。可以说，一方的失败必然导致另一方的削弱。当帝国本身的世界历史意义被时代的进步所消解时，教会的世界政治权力也随之瓦解。教会对帝国独立的抗议是徒劳的。西班牙小教派阿尔瓦拉斯-佩拉吉乌斯用他的《教会哀歌》反驳了奥卡姆和马西利乌斯的著作，其中教皇的所有神圣权利再次被概括为教皇作为上帝和基督的代理婚姻是地球的唯一统治者这一过时的原则。

1342 年 4 月 25 日，本笃十二世在阿维尼翁与帝国不和而死。他的敌人、若望二十二世的宠臣、少数派和意大利的爱国者对他大加辱骂，但他们无法歪曲历史的判断，历史没有拒绝承认这位简单、粗暴和公正的人。

1342 年 5 月 7 日，圣尼厄斯和阿奇列斯的红衣主教彼得当选为他的继任者，并于 19 日加冕为克莱门特六世。他是马尔蒙的利穆赞人，生于1291年，是罗杰家族罗西耶尔领主吉约姆的儿子。他从小就加入了本笃会；后来，他在巴黎担任神学教授，随后担任阿拉斯主教、菲利普国王的宰相、先后担任桑斯和鲁昂主教，1338 年被本笃十二世任命为红衣主教。

教皇席位的更迭也是罗马城军团的更迭：因为教皇个人只是其威权统治者。罗马人民立即决定将元老院的权力授予克莱门特六世，满怀欺骗性地希望将他吸引到罗马来。罗马人急忙告诉每一位教皇，他可以来和平地占有他的城市，在那里，除了为他们的父亲和牧羊人的离去而哀叹，就是对他最终归来的热切期盼。由斯蒂芬-科隆纳、维科的弗朗切斯科和该城的辛迪加-莱卢斯-德-科塞奇斯率领的一个由来自三个庄园、高级贵族、大资产阶级和小市民的十八个罗马人组成的庄严使团前往阿维尼翁。她给贵族皮埃尔-罗杰带来了该城的终身权力作为礼物，并恳求他作为教皇返回罗马；最后，她请求他将大庆期缩短到第五十年，以帮助这座贫困的城市。克莱门特六世立即同意了后者；他像他的前任一样接受了皮埃尔-罗杰的市政权力；但无论是使者们令人信服的理由，还是罗马公民彼特拉克的诗句，都没能让克莱门特六世相信，前往罗马对他和教会都是有利的。他任命年轻的斯蒂芬-科隆纳和贝尔托德-奥尔西尼家族为他在元老院的代理婚姻。

次年，罗伯特国王的去世带来了巨大的变化。这位才华横溢但碌碌无为、无耻的王子，长期以来一直是圭尔夫家族的首领、罗马的统治者和教会的代言人，于 1343 年 1 月 19 日去世，没有男性继承人；他将王位留给了孙女乔安娜，后者嫁给了年轻的匈牙利安德鲁。罗伯特没能统一被封建贵族们搞得四分五裂的那不勒斯王国；因此，他的死很快就成了可怕的无政府状态的起因。罗马人也感受到了这一点，奥尔西尼家族、科隆纳家族和加塔尼家族都是那不勒斯王室的附庸，他们的领地、边境邻里关系、与教会的关系以及其他许多关系都与那不勒斯王国保持着紧密的联系。

就在罗伯特去世前不久，那不勒斯爆发了剧烈的动乱。元老院被推翻，十三人政府在教皇主权下复辟。民众统治者急忙向教皇证明这一革新的正当性，向他确认城市的威权统治者，并重申已经向他提出的请求。1343 年 1 月，年轻的公证人科拉-迪-里安佐作为人民的使者，带着十三人的信件前往阿维尼翁。受命在教皇面前发言的荣耀表明，当年以古籍知识和演讲技巧闻名全城的科拉在刚刚结束的革命中已经为人民提供了服务。这位年轻的罗马人长期以来一直是贵族们的劲敌，他的一个兄弟就是被贵族们杀害的；他长期以来一心想把城市从贵族们的暴政中解放出来；他现在希望通过向教皇陈述来实现这一目标，同时为自己赢得声誉。获得阿维尼翁公使馆是他人生中的第一个政治事件，也开启了这位奇人的职业生涯。

在教皇和红衣主教面前的公开会议上，科拉巧妙地完成了他的使命。他坦率地描述了罗马因贵族的傲慢而遭受的苦难，他的演说才能为他赢得了教皇的掌声，而教皇本人也被认为是一位出色的演说家。克莱门特六世接受了人民再次赐予他的权力，对权力的来源没有丝毫疑虑；他承诺在英法战争平息后访问罗马城，并于 1343 年 1 月 27 日颁布诏书，将禧年缩短为第五十年。在一封热情洋溢的信中，科拉向罗马人通报了他的使命所取得的这一喜人成就，劝告他们放下武器，无愧于高贵的恩典，称赞教皇是罗马城超越西庇阿、凯撒和梅特路斯的解放者，并呼吁罗马人在圆形剧场或元老宫竖立克莱门特六世的雕像。这封信是经过计算的，在阿维尼翁肯定是以副本的形式流传的。在信中，科拉-迪-里安佐自称是罗马执政官，也是孤儿、寡妇和穷人向罗马教皇求助的唯一民间特使。这个头衔和激动人心的写作方式向我们展示了一个随时准备登上罗马历史舞台的人。他在教皇宫廷停留了一段时间，偶尔有机会见到彼特拉克，并将自己关于罗马复兴的想法与诗人同样热情的想法进行了交流。克莱门特六世本人也非常喜欢科拉的演讲，经常与他交谈。这位人民的使者义正词严地控诉了罗马贵族的不义，用最生动的色彩描绘了这座开明城市的深重苦难，并恳求教皇成为这座城市的救世主。他的直言不讳招致了红衣主教科隆纳的不满；这位位高权重的主教为他的亲戚辩护，并左右教皇反对他，因此科隆纳不再受到宫廷的接待，在阿维尼翁过着非常贫困的生活。彼特拉克可能为他争取到了红衣主教的赦免和教皇的重新青睐，教皇甚至将他列为廷臣中的一员，成为他的家人；这对一个古罗马平民来说是一个很高的荣誉，证明了他的才华和学识给受过教育的克莱门特留下了良好的印象。

与此同时，科拉在阿维尼翁的大胆行为也在罗马传开了，并招致了罗马大人物们的憎恨，因此新任元老马修斯-奥尔西尼家族和保罗-孔蒂很快就介入了对他的诉讼；但仁慈的教皇禁止这样做。克莱门特六世对罗马民主制度的顺从超过了对贵族制度的顺从；我们知道促使阿维尼翁教皇们首先采取这一政策的原因，他们都在努力满足罗马人民的要求，哪怕只是因为他们希望借此减轻因离开使徒之所而受到的指责。克莱门特在科拉身上看到了对他有用的人才；这位贫穷的古罗马平民向他请求担任市政司库公证人一职，月薪五金弗罗林，教皇于 1344 年 4 月 13 日授予了他这一职位，并对他的美德和学识大加赞赏。 这一官职标志着科拉在罗马公共生涯的开始，同年复活节后他回到了罗马。
